英指港不承認雙重國籍，或未能對相關人士提供領事協助

【Now新聞台】英國政府表示，香港不承認雙重國籍，駐港領事館有可能未能提供領事協助。

英國政府周一更新有關香港的旅遊指引，指香港與其他中國城市一樣不承認雙重國籍，擁有英國及中國國籍人士，即使用英國護照入境香港亦會被視為中國公民，英國領事館可能未能提供領事協助，呼籲已正式放棄中國國籍的民眾應攜帶相關證明。

英國上月底接受擁有英國國民(海外)身份即BNO的香港人申請入籍英國，中國及特區政府宣布不再承認BNO護照為身份證明及旅行證件。